% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% This is a simple template for a LaTeX document using the "article" class.
% See "book", "report", "letter" for other types of document.

\documentclass[11pt]{article} % use larger type; default would be 10pt

\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)

%%% Examples of Article customizations
% These packages are optional, depending whether you want the features they provide.
% See the LaTeX Companion or other references for full information.

%%% PAGE DIMENSIONS
\usepackage{geometry} % to change the page dimensions
\geometry{a4paper} % or letterpaper (US) or a5paper or....
% \geometry{margin=2in} % for example, change the margins to 2 inches all round
% \geometry{landscape} % set up the page for landscape
%   read geometry.pdf for detailed page layout information

\usepackage{graphicx} % support the \includegraphics command and options

% \usepackage[parfill]{parskip} % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent

%%% PACKAGES
\usepackage{booktabs} % for much better looking tables
\usepackage{array} % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{paralist} % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} % adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} % make it possible to include more than one captioned figure/table in a single float
% These packages are all incorporated in the memoir class to one degree or another...

%%% HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} % options: empty , plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % customise the layout...
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}

%%% SECTION TITLE APPEARANCE
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily\mdseries\upshape} % (See the fntguide.pdf for font help)
% (This matches ConTeXt defaults)

%%% ToC (table of contents) APPEARANCE
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} % Put the bibliography in the ToC
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft} % Alter the style of the Table of Contents
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape} % No bold!

%%% END Article customizations

%%% The "real" document content comes below...

\title{Raytracing di una superficie cubica di Bézier}
\author{Omar MOHAMED ALI MUDHIR}
%\date{} % Activate to display a given date or no date (if empty),
         % otherwise the current date is printed 

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Raytracing}
Il raytracing è una tecnica di rendering grafico per simulazione di ambienti tridimensionali visualizzati successivamente su supporti bisimensionali (come i comuni monitor). A differenza della rasterizzazione, il Raytracing si basa sul concetto ripercorrere all'indietro il raggio che è giunto sulla superficie di rendering, facendo letteralmente partire un raggio dal pixel verso la scena. Il colore finale del pixel sarà determinato dalle proprietà delle superfici con cui il raggio interagirà durante il proprio percorso.

\subsection{Shading}
Durante il percorso del raggio diverse superfici potrebbero partecipare alla colorazione finale del pixel. Il colore dipende dall'interazione delle proprietà fisiche della superficie con le sorgenti luminose della scena. Lo shading è la fare del rendering in cui il colore del pixel viene calcolato in base alla posizione della superficie visibile, del suo vettore normale e la texture a cui è applicato l'oggetto ad una determinata coordinata sulla superficie. Lo shading permette di avere luci e ombre su una superficie che altrimenti risulterebbe come una figura piatta di cui si riconoscono solo i bordi.

\subsection{Framebuffer}
Come in ogni motore di rendering, il software utilizza il cosiddetto framebuffer che rappresenta l'immagine finale da portare sullo schermo. Il framebuffer è una matrice di pixel, ognuno dei quali è rappresentato dalla tripletta RGB. Il framebuffer viene solitamente associato alla tecnica di Double Buffering, che in grafica permette di evitare in parte il fastidioso effetto sfarfallìo dell'immagine a video.

\subsection{Collision Detection}
La parte cruciale di ogni sistema di raytracing è il sottosistema che gestisce le collisioni tra raggi e oggetti di scena. Questo non è tanto un problema per superfici piane per la quale esiste un solo punto di incontro fra le due entità, ma diventa più complesso quando si tratta di superfici di grado più elevato. Per quelle di secondo grado le soluzioni sono calcolabili in modo relativamente semplice, quindi per il rendering di sfere o coniche non vi è particolare difficoltà, poiché è sufficiente risolvere le equazioni di secondo grado e tra le due radici scegliere quella il cui punto sul raggio è più vicino all'origine (del raggio). Quando si parla di superfici cubiche invece la situazione si fa ancora più delicata, sopratutto per quanto riguarda le superfici cubiche di Bézier per le quali non è possibile risolvere analiticamente l'equazione di incidenza tra il raggio e la superficie. In quest'ultimo caso si passa a metodi iterativi che portano alla soluzione ma con tutti i problemi che tratteremo più avanti.

\section{Curve di Bézier}
\end{document}
